★[HK No IT] Microsoft Surface支那維修部 扮整好寄返畀客

《蘋果》接獲今年購買「Surface Pro4 256GB i5 8GB」的溫小姐投訴，她指9月時因裝置無法顯示Windows畫面而致電Microsoft客戶服務熱線，按照指示將電腦包裝後郵寄到維修中心，其後Microsoft將未曾檢查過的電腦寄回，惟網頁上卻聲稱裝置已維修完畢。追問多日後，方得知原來因香港沒有維修中心，所謂「一年保養服務」在香港地區並不包含維修服務，只能以舊換新，前提是機件外貌沒有任何損毀。事主質疑做法有瞞騙消費者之嫌，亦在討論區發現自2015年已有苦主遇上類似情況，「消費者係有必要知道部機有冇得整先再決定買唔買，冇得整嘅隨時係1萬蚊玩幾個月到1年」。

事主隨即致電Microsoft客戶服務熱線查詢，對方指因香港沒有維修中心，必須寄到內地維修中心維修。登記及取得「維修訂單編號」後，事主寄出電腦，數日後官網上顯示「維修狀態」為「「裝置已維修」，狀態列下方列明「Microsoft收到你的裝置並處理訂單後，您將無法取消維修服務，也不能退款」。不過，當事主取回電腦後，發現電腦仍然無法運作，追問下客戶服務人員才表示，「因為屏幕碎裂無法進行整機更換」，亦不諱言一向亦只是為顧客換機而非維修，「大多數消費者都比較滿意我們的更換服務」，現時只能以數千元換一部新機。職員又稱，畫面稱「已維修」只是因訂單狀態「未update」，但事主在取回電腦數日後，再次到官網檢查訂單狀態，仍然是顯示該「裝置已維修」畫面，令她大感奇怪。

事主其後發現，自2015年多個討論區上亦有Surface買家遇上相同問題，例如有人去年1月購買8,000多元的「Surface Pro 3」，因無法開機而致電客服，「佢話所有故障都只有一個方法處理，就係俾$4653換過部類似Function嘅機俾我……我話如果只係個掣壞正常整$500內都係得呢個方法？佢話係，因為我地（哋）無維修中心」。事主強調自己並不需要一部新機，「我只係想整返好部機，但佢哋連check都冇check過就寄返部機畀我」。事主無奈地表示，若證明到是機件損壞是人為，她很樂意付費維修，「問題係都冇檢查過，買嗰陣亦冇講過係唔做維修」。
Microsoft回應指，需先與客戶溝通後再作回應，未有說明該「製造商保固（warranty）」有否包含維修機件，亦未有答覆在港購買的Surface可否作進行維修，只強調香港地區並沒有維修服務，若要維修必須送到內地的維修中心。不過，據事主溫小姐所得答覆，Microsoft的回應原文為「香港沒有維修服務，因此無論你的裝置出現硬件/軟件問題，我們都不做維修，只做更換」，並只提供付費（$3,495）更換一個選擇。事主認為，該答覆即證明在香港購買Surface即使有保養，保養期內亦不能進行任何維修服務，只能以舊機換新機，意味將失去所有資料，「如果係咁就應該喺買嗰陣講明，講明Surface係冇得整，咁大家清清楚楚唔使嘥時間」。

只強調香港地區並沒有維修服務，若要維修必須送到內地的維修中心
只強調香港地區並沒有維修服務，若要維修必須送到內地的維修中心
只強調香港地區並沒有維修服務，若要維修必須送到內地的維修中心

Microsoft Surface 不了

Microsoft的回應原文為「香港沒有維修服務，因此無論你的裝置出現硬件/軟件問題，我們都不做維修，只做更換」，並只提供付費（$3,495）更換一個選擇。

用 microsoft 野預左仆街

只提供付費（$3,495）更換一個選擇
只提供付費（$3,495）更換一個選擇

US product=Rubbish

只信大日本

所謂「一年保養服務」在香港地區並不包含維修服務，

same as Apple

應該冇留意到 iFixIt 嘅 Surface Pro4 拆解報告：一壞機，幾乎整機報銷

none care IT

我就係鐘意佢壞左直接換部新呢點

They all blocked you

不過，當事主取回電腦後，發現電腦仍然無法運作

只提供付費（$3,495）更換

Apple>>>M$

rubbish Vs rubbish

apple iphone8電池都係幫你睇下有無得整咋

冇人蘇你正路呀

每日踩IT，Apple，個個都知你打手嚟嘅

仲考慮緊買部 永不錄用

All blocked

用 linux

你咪一樣照用

全世界block老貓

佢地全部針對香人喎！仲撐？

咁用咩機好？

香港人

蓋清話U are chi na man喎，都冇你份

Agger

老貓真係狡猾

dell

你係中國人

辣殺，以前有部2年唔使壞埋，熱到出火

用LINUX唔洗機?

違反商品說明條例，去海關檢舉啦

有人睇佢買左咩股的

已經有財經台手足話要社署舉報老貓買股票，睇佢有冇呃老綜

支持報海關

睇埋最新個部0分機
m$唔做維修正常呀。部垃圾拆開左都嵌唔返

你爆mon比錢正常啦

我都想知有咩問題 .. OOW 唔收你正價咪好.
人地講收錢係如果你部機係非人為或天災壞佢孭飛

俾錢仲話正常？

一年保養呢？

用一日燒左火牛都要俾三千幾整，樓上話正常班人係咪鬼上身？

由SP2開始講到家陣，都係話又豆腐又多暗病又冇得整，再加埋0售後服務，都係咁多傻鳩撲去買
硬件台日日吹奏Surface系列嗰班人先恐怖，根本邪教嚟

題外話，兇宅包全保係咪可以換新？

兇宅d全保係類似買保險咁，整完claim返

原來除了ifandog外，仲有msdog

邊間廠保爆mon?